蔡英文支持度大跌 郭台銘領先

蔡英文支持度大跌 郭台銘領先

【台總統初選】
台灣總統蔡英文上周才在民進黨初選民調以大比數壓倒行政院前院長賴清德出線，但短短一星期後支持度卻大幅下滑。最新民調顯示，競逐國民黨總統初選的鴻海董事長郭台銘異軍突起，在藍綠對決的情況下支持度更大勝蔡6.8個百分點，但高雄市長韓國瑜目前仍是黨內初選的大熱門。多名學者指蔡在初選結束支持度即打回原形，質疑由民進黨進行的初選民調結果「怪怪的」。

民進黨在上周一至周三（10日至12日）進行初選民調，在固網電話和手機各佔一半的合共逾1.6萬名受訪者中，蔡英文在面對韓國瑜和台北市長柯文哲取得35.7%的受訪者支持，韓、柯分別為24.5%和22.7%，而賴清德面對相同對手則僅有27.5%。可是，在蔡獲確認勝出初選後台灣蘋果新聞網委託典通公司進行的民調卻顯示，蔡在三方對決下的支持度僅有27.4%，較韓的32.7%落後5.3個百分點，而柯則有25.5%。若國民黨改由郭台銘或新北市前市長朱立倫出戰，蔡的支持度同樣未能佔先，僅處於第二或第三位。

韓國瑜仍是國民黨內大熱
若柯文哲不參選，在藍綠二元對決的情況下，蔡英文若對戰韓國瑜支持度為40.6%，與上次民調比較優勢由6.4個百分點大幅縮窄至僅0.5個百分點。若蔡對戰郭台銘，支持度更下滑至33.7%，由上次領先4.3個百分點變為落後6.8個百分點。蔡與朱立倫的差距，也由上次領先13個百分點大幅下降到僅1.2個百分點。

國民黨參選人互比民調方面，郭台銘的支持度雖然穩定攀升，但韓國瑜亦已止跌回升，目前以27.9%的支持度領先郭2.1個百分點。若根據國民黨採用全固網電話民調的初選規則，政黨對比佔85%、黨內互比佔15%，典通推算韓將以38.6%的支持度勝出初選，而郭、朱則分別為32.6%和28.8%。郭昨回應民調結果說：「我認為《蘋果》民調是比較中立的民調」，但也坦言民調如流水，自己會戒慎恐懼。

學者：民進黨民調怪怪的
台北市立大學都會產業經營與行銷學系副教授丁庭宇指出，民進黨總統初選民調時間固定，除了綠營參選人大力動員支持者聽電話做民調外，藍營支持者也會故意在做民調時表態支持蔡英文，因為蔡施政不佳「大家都知道」。台灣師範大學政治研究所教授曲兆祥認為，民進黨初選民調「確實怪怪的」，蔡贏的幅度比例過高，柯文哲支持度被低估，質疑該黨民調的抽樣過程或加權標準有問題。

台灣蘋果新聞網

韓國瑜咁on9都大熱

真係唔撚明

成日笑9香港人睇佢地選到發大財 實恥笑返班仆街

好多共諜